---

title: "什么？极狐GitLab竟然能帮你规划研究生申请？搭建在线简历篇【上】"
description: 
date: 2022-08-12T10:01:48+08:00
image: 3.jpg
math: 
license: 
hidden: false
comments: true
draft: false
Tags:
  - Jihu GitLab

---

## 前言
在上一期推文[《什么？极狐GitLab竟然能帮你规划研究生申请？（玩转议题篇【2】）》](http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3NTYxODUyMw==&mid=2247483891&idx=1&sn=3146207c6f7de5ae27538f189ee6667b&chksm=cf3f8847f8480151ea48b60d3cf5e25fe3525745748fc3ffa6c9c80241dd3c66ca26fedee777&scene=21#wechat_redirect)中，我介绍了极狐GitLab议题的高级玩法——议题看板和里程碑，它们能帮助我们更加系统的规划申研之旅。

这一期，我将带着大家利用极狐GitLab完成一个有意思的作品——在线简历，当然也可以是个人博客。在申请研究生的时候，往往都要求提交一份个人简历。想想这个时候如果你有一份精美炫酷的在线简历，会不会让院校招生老师眼前一亮😉。

在这篇推文中，我将首先向大家介绍一个后续我们会涉及的功能，极狐GitLab“**镜像**”功能。

## 两个仓库如何同步？镜像仓库来帮忙
假设我们想在有两个仓库，分别为极狐GitLab的仓库A和其他网站的仓库B。我想在极狐仓库中新建议题以及增加代码，然后将新增的代码同步到其他网站仓库，有办法做到吗？

答案是肯定的，我们可以利用极狐GitLab提供的镜像仓库来实现。

首先打开极狐GitLab中我们的仓库master-demo，转到”设置“-”仓库“。

![设置-仓库](1.png)

展开”镜像仓库“选项卡，我们能看到以下配置项：

![设置-仓库-镜像仓库](2.png)

其中”Git仓库URL“请到其他网站的仓库页面选择”Clone“，然后复制”Clone with HTTPS“中的链接。请注意，我们需要对这个链接稍作修改，加上其他网站仓库的用户名。

配置完URL和密码之后，点击”镜像仓库“，底部会出现此次添加的仓库。我们可以点击右侧的”立即更新“，也可以等待5分钟左右自动更新。自此，仓库镜像就完成了。

## 结语
这一篇推文中，我们简单介绍了极狐GitLab的镜像仓库功能，利用这个功能，我们能够使得两个仓库的内容保持一致。在下一期推文中，我们将介绍如何用Hugo生成我们的在线简历，并且利用Git将代码推送到我们的极狐GitLab中。